{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]L’Association française de la gestion financière- AFG, en collaboration avec le cabinet de conseil en management Kurt Salmon, lance un baromètre semestriel « impact de Solvabilité 2 sur les sociétés de gestion » pour évaluer et suivre l'état de préparation en France des sociétés de gestion à cette nouvelle règlementation majeure qui concerne une partie importante des investisseurs institutionnels.",
      "question": "Quel est l'objectif du baromètre lancé par l'AFG et Kurt Salmon ?",
      "answer": "L'objectif du baromètre est d'évaluer et de suivre l'état de préparation des sociétés de gestion en France à la réglementation Solvabilité II."
    },
    {
      "chunk": "[S1]With the iShares Global Government AAA-AA Capped Bond fund (acronym SAAA), iShares on 3 October launched its twelfth ETF in Europe.[S2]It is a fund of government bonds with top ratings, which was admitted to trading on the London Stock Exchange (LSE) on 4 October, and which invests in fixed-rate bonds in local currencies issued by governments of developed countries worldwide rated at least AA3 by Fitch, Moody’s or S&P.[S3]It is an Irish-registered physical replication product, and the portfolio may not invest more than 20% in any single country.[S4]The index replicated includes 19 countries and 14 currencies.CharateristicsName: iShares Global Government AAA-AA Capped BondISIN code: IE00B87G8S03TER: 0.20%",
      "question": "Quel est le nom du fonds iShares lancé en 2012 sur le marché des ETF de obligations gouvernementales de qualité AAA-AA ?",
      "answer": "Le nom du fonds est iShares Global Government AAA-AA Capped Bond."
    },
    {
      "chunk": "[S1]East Capital became a signatory of the United Nations-backed Principles of Responsible Investment (PRI).[S2]Louise Hedberg, who is head of corporate governance at East Capital, explains why signing PRI is an important step.[S3]“We believe that developing our investment process to consider relevant and material ESG factors will help us reach more well informed investment decisions, which hopefully will translate into even more attractive long term returns for our clients.[S4]East Capital already has certain exclusion criteria in place which means that we do not invest in any companies known to generate a significant part of their revenues from producing or selling weapons, tobacco or pornographic products.[S5]Rather than exclude companies that are lagging in ESG issues, East Capital prefers to initiate a dialogue to try to induce improvements and build readiness.”",
      "question": "Quel est l'objectif principal d'East Capital en devenant signataire des Principles of Responsible Investment (PRI) ?",
      "answer": "L'objectif principal d'East Capital est de considérer les facteurs ESG pour prendre des décisions d'investissement plus éclairées et obtenir des rendements plus attractifs à long terme pour ses clients."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The German asset management firm Pfeiffer-Vacuum Technology has announced in a market statement that on 25 September it received a notification that the US firm Ameriprise Financial (parent company of the asset management firms Threadneedle and Columbia) has passed the 3% voting right threshold, with 3.04%.",
      "question": "Quelle est la proportion des droits de vote détenu par Ameriprise Financial selon l'article ?",
      "answer": "Ameriprise Financial détient 3,04% des droits de vote."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The reality of climate change has become a profound conviction for the majority of the population, which also estimates that the insurance sector has a role to play in fighting this development.[S2]According to a study undertaken by the AXA group with Ipsos in 13 countries worldwide, 61% of respondents estimate that insurers are responsible for limiting climate change risks.[S3]This figure is as high as 78% in Hong Kong, 69% in Turkey, and 65% in Italy.[S4]The study finds that 57% of respondents also feel that insurance companies can help people to adapt to the consequences of climate change.[S5]This opinion is most widespread in countries which are most concerned: 75% of Turkish respondents hold this opinion, as do 71% of Mexicans and 67% of Indonesians.[S6]For respondents, this responsibility is related to several actions tied to the core profession of insurers: offering new insurance products, inciting behaviour which is more respectful of the environment, and to initiate partnerships in collaboration with local and national authorities.[S7]AXA Has also published a report on climate change risks, which lays out knowledge of these risks and their probable evolution.[S8]It also presents tools available to insurers to evaluate these risks and the role that the insurance sector can play in bringing about responses to these challenges.[S9]This is the fourth report from AXA, following reports on Longevity, Retirement and Dependency.[S10]The documents are part of an initiative by the group to share its expertise on major developments in our society.",
      "question": "Quel rôle les assureurs jouent-ils selon une étude menée par le groupe AXA?",
      "answer": "Selon une étude menée par le groupe AXA, les assureurs sont perçus comme ayant un rôle à jouer dans la lutte contre les risques liés au changement climatique, notamment en proposant de nouveaux produits d'assurance, en encourageant un comportement plus respectueux de l'environnement et en collaborant avec les autorités locales et nationales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]IndexIQ on 4 October launched a hedge fund ETF, the IQ Hedge Market Neutral Tracker ETF.[S2]The ETF will offer exposure to the performance of market neutral hedge funds.",
      "question": "Quel est le nom du fonds négocié en bourse (ETF) lancé par IndexIQ en 2012 ?",
      "answer": "Le nom du fonds négocié en bourse lancé par IndexIQ est l'IQ Hedge Market Neutral Tracker ETF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The 1004th ETF listed on the XTF segment of the Xetra electronic platform from Deutsche Börse (this number had previously been reached on 22 August) is the SPDR S&P 500 Low Volatility ETF from State Street Global Advisors (SsgA).[S2]It is an equity fund, which tracks an index that replicates the evolution of 100 companies of the S&P 500 with the lowest volatility.CharacteristicsName: SPDR S&P 500 Low Volatility ETFISIN code: IE00B802KR88Benchmark: S&P 500 Low Volatility IndexTER: 0.35%",
      "question": "Quel est le nom du nouvel ETF lancé par SPDR basé sur une sélection de l'indice S&P 500 ?",
      "answer": "Le nom du nouvel ETF est le SPDR S&P 500 Low Volatility ETF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Bourse de Nairobi (Nairobi Securities Exchange ou NSE) et FTSE Group ont annoncé le 4 octobre le lancement du FTSE NSE Kenyan Shilling Government Bond Index, un nouvel indice qui doit répliquer l'évolution des principales obligations d’Etat kényanes.[S2]Il couvre des obligations à taux fixe, des obligations à taux zéro et des obligations démembrables (strippable) provenant d'émissions dont le volume est égal ou supérieur à 5 milliards de shillings locaux (KES).[S3]Des sous-indices seront également calculés pour un certain nombre d'échéances différentes.",
      "question": "Quel est le nom de l'indice d'obligations souveraines kényanes lancé par la Bourse de Nairobi et FTSE Group ?",
      "answer": "L'indice s'appelle le FTSE NSE Kenyan Shilling Government Bond Index."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon L’Agefi, la banque a dévoilé une restructuration profonde de ses activités de finance islamique, avec un recentrage sur la Malaisie et l’Arabie Saoudite, en conservant une présence limitée en Indonésie.[S2]Hormis pour les opérations de banque de gros, HSBC ne proposera plus de produits de finance islamique au Royaume-Uni, aux Emirats arabes unis, à Bahreïn, au Bangladesh, à Singapour et à Maurice.",
      "question": "Quelles sont les principales régions ciblées par la restructuration des activités de finance islamique d'HSBC ?",
      "answer": "HSBC a réduit ses activités de finance islamique et s'est recentrée sur la Malaisie et l'Arabie Saoudite, tout en conservant une présence limitée en Indonésie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]IndexIQ lance le 4 octobre un ETF de hedge funds, le IQ Hedge Market Neutral Tracker ETF.[S2]Ce sera un ETF offrant une exposition à la performance des hedge funds market neutral.",
      "question": "Quel est le nom du nouvel ETF lancé par IndexIQ en 2012 ?",
      "answer": "Le nom du nouvel ETF lancé par IndexIQ en 2012 est le IQ Hedge Market Neutral Tracker ETF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Banque Privée Edmond de Rothschild a soumis une offre d’achat aux actionnaires de Sella Bank AG (Lugano) pour l’acquisition du 100% de son capital-actions.[S2]L’offre a été acceptée, selon un communiqué publié le 5 octobre.\"Dans les prochains jours commenceront les négociations en vue de la conclusion d’un contrat de vente, lequel sera soumis à l’approbation de l’autorité de Surveillance», précise le bref communiqué de la banque.",
      "question": "Quelle banque a proposé d'acquérir Sella Bank AG ?",
      "answer": "La Banque Privée Edmond de Rothschild a proposé d'acquérir Sella Bank AG."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sur un peu plus de 700 fonds présents sur le marché suédois, 89 gèrent moins de 100 millions de couronnes suédoises (soit 11,6 millions d’euros), selon le quotidien économique scandinave Dagens Industri.[S2]Or, pour qu’un fonds soit rentable, ses encours doivent être cinq fois plus élevés que cela, indique Jonas Lindmarker, de Morningstar.Dagens Industri publie la liste de ces 89 fonds qui représentent moins de 100 millions de couronnes d’encours et qui donc risqueraient d’être fermés, comme cela a été le cas récemment pour plusieurs produits.",
      "question": "Combien de fonds suédois gèrent moins de 100 millions de couronnes suédoises selon l'article ?",
      "answer": "89 fonds suédois gèrent moins de 100 millions de couronnes suédoises."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Société Générale Securities Services (SGSS) en Italie a été mandaté par Allianz Global Investors Fund SICAV (AGIF) pour agir en tant qu’agent de transfert local afin de lui fournir des services d’agent payeur et de gestion des relations avec les investisseurs en Italie.",
      "question": "Quel est le rôle de Société Générale Securities Services (SGSS) en Italie selon l'article?",
      "answer": "Société Générale Securities Services (SGSS) en Italie a été mandaté par Allianz Global Investors Fund SICAV pour agir en tant qu’agent de transfert local, fournir des services d’agent payeur et gérer les relations avec les investisseurs en Italie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le 1004ème ETF coté sur le segment XTF de la plate-forme électronique Xetra de la Deutsche Börse (ce nombre avait déjà été attaint le 22 août) est le SPDR S&P 500 Low Volatility ETF de State Street Global Advisors (SSgA).[S2]Il s’agit donc d’un fonds d’actions qui suit un indice répliquant l'évolution des 100 sociétés du S&P 500 qui affichent la volatilité la plus faible.Caractéristiques :Dénomination : SPDR S&P 500 Low Volatility ETFCode Isin : IE00B802KR88Benchmark: S&P 500 Low Volatility IndexTFE : 0,35 %",
      "question": "Quel est le nom du nouveau ETF commercialisé par SPDR sur une sélection du S&P 500 ?",
      "answer": "Le nom du nouveau ETF est SPDR S&P 500 Low Volatility ETF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Directeur de la gestion de portefeuille depuis 2007, Peter Flöck vient d'être promu comme membre de lu comité de direction du gestionnaire allemande Universal-Investment.[S2]Il y serait chargé du développement de la gestion de portefeuille, du pilotage du risqué, de la gestion overlay et des produits suivant un cahier des charges particulier.La gestion de portefeuilles représente chez Universal un encours d’environ 11 milliards d’euros, soit 2 milliards d’euros de plus qu’il y a deux ans.",
      "question": "Quel est le nouveau poste de Peter Flöck chez Universal-Investment ?",
      "answer": "Peter Flöck a été promu membre du comité de direction de Universal-Investment, où il est chargé du développement de la gestion de portefeuille, du pilotage du risque, de la gestion overlay et des produits spécifiques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que le législateur l’a dotée de pouvoirs de sanctions accrus et qu’elle affiche sa volonté de se montrer plus sévère, l’Autorité des marchés financiers (AMF) a publié le 4 octobre, à l’occasion du 5ème colloque de la Commission des sanctions de l’AMF, un ouvrage de droit qui se propose de décliner les principes dégagés par les décisions prises entre 2003 et 2011.Intituté «Marchés financiers : Principes directeurs issus de la jurisprudence», ce document regroupe par thème, depuis la création de la Commission des sanctions, tous les principes dégagés par les décisions de la Commission des sanctions et par celles des juridictions de recours, qu’il s’agisse de la cour d’appel de Paris, de la Cour de cassation, du Conseil d’Etat, et même de la Cour européenne des droits de l’homme.\"Cet instrument de travail et de réflexion unique à l’usage des étudiants, des universitaires et des praticiens du droit devrait donner une dimension nouvelle à notre mission pédagogique…et fournir une arme redoutable aux avocats qui viendront plaider devant nous!», a déclaré hier la présidente de la Commission des sanctions Claude Nocquet.En attendant, l’année écoulée a donné lieu à un renforcement marqué de la mission tout à la fois «répressive et pédagogique» de la Commission.[S2]Du 1er octobre 2011 au 30 septembre 2012, la Commission a examiné 30 dossiers contre 24 l’année précédente.[S3]Ces 30 affaires se répartissent entre 6 accords de composition administrative et 24 dossiers examinés selon la procédure habituelle.[S4]Des décisions ont d’ores et déjà été rendues dans 20 de ces 24 dossiers, lesquelles concernent 54 mis en cause, dont 26 personnes physiques et 28 personnes morales.[S5]Dix-sept ont abouti au prononcé de sanctions.[S6]En montants cumulés, les amendes atteignent presque 20 millions d’euros, 9 d’entre elles étant situées entre 1 et 2,5 millions d’euros.[S7]Ont en outre été prononcés 5 blâmes et 5 avertissements.[S8]Trois décisions de mise hors de cause sont intervenues et 15 personnes, dont 11 sociétés, ont échappé à toute sanction.[S9]Par rapport à la même période de l’année précédente, le pourcentage des personnes sanctionnées est passé de 58% à 72%, le montant global des amendes a évolué de 8,1 millions d’euros à 19,9 millions d’euros et le nombre des sanctions disciplinaires a doublé.[S10]Ces indicateurs sont révélateurs d’une sévérité accrue, qui n’est sans doute pas dépourvue de liens avec un « renforcement de l’accusation » du fait de la présence et de l’intervention du représentant du Collège à toutes les phases de la procédure, ainsi qu'à une incitation forte du législateur, qui a multiplié le maximum de la sanction pécuniaire encourue par 6,6 en 2008, puis par 10 en 2010 …",
      "question": "Quel est le nom du document publié par l'AMF en 2012 qui résume les principes directeurs issus de la jurisprudence entre 2003 et 2011 ?",
      "answer": "Le document s'appelle « Marchés financiers : Principes directeurs issus de la jurisprudence »."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La réalité du changement climatique est devenue une conviction profonde pour la majorité de la population qui estime aussi que le secteur de l’assurance a un rôle à jouer pour lutter contre cette évolution.[S2]Selon une étude réalisée par le groupe AXA avec Ipsos dans treize pays dans le monde, 61 % des sondés estiment que les assureurs ont la responsabilité de limiter les risques climatiques.[S3]Ce chiffre atteint 78 % à Hong- Kong, 69 % en Turquie, et 65 % en Italie.[S4]L'étude précise que 57 % des sondés pensent également que les compagnies d’assurance peuvent aider les gens à s’adapter aux conséquences du changement climatique.[S5]Et c’est dans les pays les plus inquiets que cette conviction est la plus partagée : 75 % des sondés turcs sont de cet avis, tout comme 71 % des Mexicains et 67 % des Indonésiens.[S6]Cette responsabilité se traduit, pour les sondés, en plusieurs actions liées au coeur de métier d’un assureur : proposer de nouveaux produits d’assurance, inciter à des comportements plus respectueux de l’environnement, mais également initier des partenariats en collaboration avec les autorités locales et nationales.[S7]A noter que AXA publie par ailleurs un cahier sur les risques climatiques, état des lieux et des connaissances de ces risques et de leurs évolutions probables.[S8]Il présente aussi les outils à la disposition des assureurs pour évaluer ces risques et le rôle que le secteur de l’assurance peut avoir pour apporter des réponses à ces défis.[S9]Il s’agit du quatrième Cahier d’AXA, après ceux sur la Longévité, la Retraite et la Dépendance.[S10]Des documents qui s’inscrivent dans la démarche du groupe de partager son expertise sur des évolutions majeures de notre société.",
      "question": "Quel pourcentage des sondés considère que les assureurs ont la responsabilité de limiter les risques climatiques selon l'étude d'AXA et Ipsos ?",
      "answer": "61% des sondés considèrent que les assureurs ont la responsabilité de limiter les risques climatiques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gouverneur de la Banque d’Espagne a jugé « optimistes » les prévisions de croissance et de recettes fiscales retenues par le gouvernement dans son budget 2013, et estimé que les objectifs de réduction du déficit budgétaire pourraient ne pas être atteints.[S2]Luis Maria Linde a dit s’attendre à ce que l'économie ibérique se contracte d’environ 1,5% en 2013, une prévision conforme à celles des institutions internationales.[S3]Le gouvernement table de son côté sur une contraction de 0,5% du PIB.",
      "question": "Quelle est l'opinion de la Banque d'Espagne concernant les objectifs de déficit de Madrid ?",
      "answer": "La Banque d'Espagne considère que les objectifs de réduction du déficit budgétaire de Madrid sont optimistes et pourraient ne pas être atteints."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe américain de private equity va céder sa participation de 3,7% dans le prêteur hypothécaire indien Housing Development Finance (HDF).[S2]Environ 57 millions de titres seront vendus dans une fourchette de prix comprise entre 760 et 781,25 roupies l’unité.[S3]Une cession dans la borne haute permettrait à Carlyle de lever 861 millions de dollars, ce qui représenterait la quatrième plus importante opération de private equity en Inde cette année.",
      "question": "Quel est le montant estimé que Carlyle pourrait lever en vendant sa participation dans le prêteur indien HDF ?",
      "answer": "Carlyle pourrait lever 861 millions de dollars en vendant sa participation dans le prêteur indien HDF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une modification éventuelle de la note assignée au Brésil par Moody’s sera discutée avant la fin de l’année, a déclaré le responsable crédit de l’agence pour l’Amérique latine, Mauro Leos.[S2]Le Brésil est actuellement noté «Baa2» par Moody’s, avec une perspective positive.[S3]Les motifs à l’appui de ce relèvement seraient la politique budgétaire responsable du gouvernement, la vigueur économique du pays et la politique monétaire accommodante de la banque centrale, a-t-il souligné.",
      "question": "Quelle note actuelle est attribuée au Brésil par Moody’s selon l'article ?",
      "answer": "Le Brésil est actuellement noté «Baa2» par Moody’s."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’action Cegedim s’envolait vers midi de 8,43% à 16,20 euros.[S2]«Cegedim, qui respectait l’ensemble de ses covenants relatifs au crédit bancaire au 30 juin 2012, a obtenu d’augmenter sa marge de manœuvre sur les covenants financiers de ‘Leverage’ et ‘Interest’», a annoncé mercredi soir le groupe.[S3]En contrepartie, Cegedim a dû faire plusieurs concessions comme ne pas proposer de dividende si le ratio de leverage est supérieur à 2,50 ou de limiter le montant de ses acquisitions.[S4]Le groupe s’est également engagé à limiter le montant des co-entreprises autorisées à 50 millions d’euros contre 200 millions auparavant.",
      "question": "Quel est l'effet de l'accord entre Cegedim et ses créanciers sur le cours de l'action Cegedim ?",
      "answer": "L'action Cegedim a connu une hausse de 8,43% à 16,20 euros, soutenue par l'accord avec ses créanciers qui a augmenté sa marge de manœuvre sur les covenants financiers."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les activités de trading sur matières premières changent de main.[S2]Alors que les sociétés de private-equity telle que Carlyle (lire page 11) se ruent sur le secteur, les établissements financiers cherchent quant à eux à s’en délester.[S3]Louis Dreyfus Group et Highbridge Capital Management, filiale de JPMorgan, ont ainsi annoncé ce matin s’être entendues pour céder le contrôle de leur coentreprise de trading sur produits énergétiques, Louis Dreyfus Highbridge Energy (« LDH Energy ») à un organisme de placement privé possédé par Glenn Dubin et un groupe d’investisseurs indépendants composé de Paul Tudor Jones, président de Highbridge, Timothy Barakett, ancien dirigeant du hedge fund Atticus Capital, et Paul Fribourg qui dirige Continental Grain.[S4]Si le montant de la cession n’a pas été communiqué, le journal Natural Gas Intelligence classait LDH Energy comme le huitième plus gros groupe de trading sur gaz naturel aux Etats-Unis et dans les dix premiers du classement pour le secteur pétrolier.[S5]LDH Energy aurait dégagé entre 200 et 300 millions de résultat net en 2011 et la valorisation se situerait à hauteur de « plusieurs centaines de millions de dollars » selon le Financial Times .[S6]Une cession qui devrait permettre au groupe Louis Dreyfus de financer ses ambitions dans le trading de produits agricoles vers lequel il souhaite se recentrer, avec 7 milliards de dollars d’investissements prévus dans les 5 prochaines années, soit 40% de plus que sur la période 2006-2011.[S7]« Tandis que nous concentrons nos efforts sur notre activité principale en tant que leader mondial à travers les principaux produits de base, nous nous réjouissons à la perspective de maintenir notre relation avec LDH Energy en tant qu’investisseur minoritaire » a ainsi indiqué Serge Schoen, directeur général du groupe Louis Dreyfus Commodities.[S8]Le mois dernier, LDC a réalisé son tout premier appel au marché avec le placement de 350 millions de dollars d’obligations perpétuelles subordonnées.[S9]Parallèlement, le Financial Times rapporte que Morgan Stanley seraient en négociations avec le fonds souverain du Qatar ( Qatar Investment Authority ) pour lui céder une participation majoritaire dans sa filiale de matières premières spécialisée dans le trading sur le pétrole, le gaz et l’électricité.[S10]De quoi permettre aux traders de poursuivre leurs activités pour compte propre, bannies au sein des banques par les régulateurs.",
      "question": "À qui a été cédée la coentreprise de trading sur produits énergétiques de Louis Dreyfus et JPMorgan ?",
      "answer": "La coentreprise de trading sur produits énergétiques de Louis Dreyfus et JPMorgan a été cédée à un organisme de placement privé possédé par Glenn Dubin et un groupe d’investisseurs indépendants composé de Paul Tudor Jones, Timothy Barakett et Paul Fribourg."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que plusieurs dizaines de salariés du Crédit Immobilier de France (CIF) manifestaient leur inquiétude devant les portes du Sénat, une table ronde a réuni hier dirigeants, autorités de tutelle et représentants politiques pour évoquer ce dossier explosif.[S2]Les interrogations étaient nombreuses, de la responsabilité de l’agence Moody’s dans l’intensification de la défiance à l'égard du CIF aux raisons de l'échec d’un adossement à la Banque Postale.[S3]Face à l’imminence d’un défaut, l’Etat a décidé d’apporter sa garantie, sous réserve du feu vert parlementaire et européen, et à condition que l'établissement mette en place une gestion extinctive de ses activités.[S4]Pour Ramon Fernandez, directeur général du Trésor, le modèle de refinancement spécifique du CIF, qui reposait entièrement sur les marchés financiers via l'émission d’obligations foncières, « n'était plus viable ».[S5]Dès mars dernier, les pouvoirs publics ont demandé la recherche en urgence d’un adossement, a-t-il rappelé.[S6]La «data room» n’a été ouverte qu’en juin, attirant un seul candidat sérieux : la Banque Postale.[S7]Malgré les encouragements de la puissance publique, celle-ci a décliné l’offre de reprise.[S8]Restait alors en dernier recours l’option de la garantie publique, assortie de conditions précises pour respecter la doctrine de la Commission.[S9]Du côté de la direction du CIF, la potion est amère.[S10]« Nous avons le sentiment d’avoir été mis dans un corner par l’Etat », a regretté Bernard Sevez, nommé PDG depuis fin août en remplacement de Claude Sadoun.[S11]Membre du conseil d’administration depuis dix ans, il a défendu la spécificité du CIF, acteur de premier ordre dans le financement de l’accession sociale à la propriété et comptant 2.500 salariés.[S12]Bernard Sevez a plaidé en faveur d'« un nouvel outil public (...) susceptible de garantir la continuité de financement de manière pérenne» et dont le CIF pourrait être «une nouvelle composante immédiatement opérationnelle ».[S13]Un plan B que les actionnaires du CIF, les 56 Sacicap, ont déjà réclamé.[S14]Ramon Fernandez pour sa part a estimé qu’il fallait trouver « une autre configuration pour répondre à un besoin qui ne disparaîtra pas ».[S15]Du côté des sénateurs, on en appelait hier à la Caisse des dépôts.",
      "question": "Quel est le principal enjeu entourant le financement de l’accession sociale à la propriété selon l’article ?",
      "answer": "Le principal enjeu est la recherche d'une nouvelle configuration pour assurer le financement de l’accession sociale à la propriété, en raison de l'insolvabilité du Crédit Immobilier de France (CIF)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Tous les entrepreneurs qui cèdent leur entreprise ne vont pas être imposés de la même façon.[S2]Le projet de loi de finances (PLF) pour 2013, prévoit en effet plusieurs aménagements à l’imposition au barème progressif de l’impôt sur le revenu (IR) des plus-values de cessions des parts d’entreprises.[S3]Il ne rassure pas les patrons pour autant.[S4]Aujourd’hui, les gains de cessions des valeurs mobilières et de droits sociaux sont imposés au titre des prélèvements sociaux, à 15,5% et au titre de l’IR à 19%.[S5]Selon le gouvernement, cette imposition forfaitaire se fait «au bénéfice des ménages les plus aisés».[S6]Les revenus des 1.000 foyers disposant des plus hauts revenus sont composés à 78% de plus-values mobilières.[S7]C’est donc au nom de l’« équité fiscale» , pour rapprocher la fiscalité du capital de celle du travail et pour lever 1 milliard d’euros que le PLF propose de taxer les plus-values au barème de l’IR (de 5,5% à 45%).[S8]Compte-tenu de la taxation exceptionnelle sur les hauts revenus de 4% et de la déductibilité d’une part de la CSG, l’imposition pourrait monter jusqu’à près de 62%.[S9]Les cessions réalisées en 2012 (la mesure est rétroactive), 2013 et 2014 pourront bénéficier d’un système de quotient variable en fonction de la durée de détention.[S10]Après 2015, les entrepreneurs pourront aussi bénéficier d’un abattement (à l’assiette de l’IR) indexée sur le temps de détention des parts.[S11]Il ira jusqu’à 40% pour une durée de détention de douze ans.[S12]«On dit que vous êtes un bon entrepreneur si vous détenez votre entreprise au moins douze ans et c’est douze ans à partir du 1er janvier 2013» , déplore Thomas Gross chez Sogedev, un cabinet de conseil en développement des entreprises.[S13]Les entrepreneurs qui cèdent leur société pour partir à la retraite ou qui réinvestissent au moins 80% de leur gain dans une autre entreprise pourraient être exonérés de l’augmentation d’impôt.[S14]Enfin, les patrons qui réalisent des plus-values en cédant des titres souscrits grâce à des bons de souscriptions de parts de créateurs seront exemptés.[S15]«Il y aura de moins en moins de cessions», estime cependant Georges Mereau du cabinet Actoria spécialisé dans la transmission.[S16]C’est aussi l’avis du Medef pour qui la mesure « ne peut qu’aboutir à un effondrement économique».[S17]Il demande aux députés de supprimer la rétroactivité, de voter un abattement de 40% sur toute plus-value et d’exonérer les cessions de plus-values au-delà de 8 ans.",
      "question": "Quels sont les aménagements prévus dans le projet de loi de finances 2013 concernant l’imposition des plus-values de cessions d’entreprises ?",
      "answer": "Le projet de loi de finances 2013 prévoit plusieurs aménagements, notamment un système de quotient variable selon la durée de détention des titres, un abattement allant jusqu’à 40% après 12 ans de détention, des exonérations pour les cessions liées à la retraite ou au réinvestissement, et une exemption pour les cessions de titres acquis via des bons de souscription."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Veolia Environnement commence à voir le bout du tunnel sur le coûteux dossier de sa filiale de transport public Veolia Transdev, détenue à parité avec la Caisse des dépôts.[S2]Après des mois de discussions, les deux partenaires sont proches d’un accord, selon Le Figaro et Les Echos .[S3]Celui-ci doit permettre à la CDC de monter à 60% du capital, grâce à une conversion de créances en capital.[S4]La part de Veolia tomberait ainsi à 40%, contre 49,99% actuellement.[S5]La création de VTD en février 2011 avait permis à Veolia de consolider en intégration proportionnelle la moitié des actifs et passifs de la filiale commune.[S6]Le refinancement du nouvel ensemble avait également permis d’alléger le montant de sa dette de 550 millions d’euros.[S7]Le nouvel accord devrait permettre d’aller plus loin dans son désendettement.[S8]Fin 2011, le montant des prêts et avances encore détenus par Veolia sur VTD s’élevait à 902 millions d’euros.[S9]A terme, ces créances pourraient être remboursées à l’actionnaire grâce aux produits espérés des différentes cessions d’actifs envisagées par VTD.[S10]La signature de cet accord mettrait fin à un dossier extrêmement douloureux financièrement pour les actionnaires de VTD.[S11]Les actifs respectifs apportés en mars 2011 par Veolia et la CDC pour constituer le premier opérateur mondial de transport public avaient été valorisés un peu plus de 1,3 milliard d’euros, répartis à parité (691 millions chacun).[S12]Depuis, la valeur nette de la part détenue par Veolia a été réduite à 167 millions d’euros, après une nouvelle dépréciation de 83 millions d’euros au premier semestre 2012, soit une perte de valeur de 75%.[S13]A la recherche de partenaires afin de financer la relance de l’activité de leur filiale commune, les deux associés ont finalement dû renoncer.[S14]Après le rejet cet été de l’offre du fonds d’infrastructures Cube, en raison d’une valeur des fonds propres jugée insuffisante à 350 millions d’euros, les discussions avec Predica ont également échoué.[S15]La question du financement de VTD se posera inévitablement compte tenu de ses besoins en capitaux.[S16]Au premier semestre 2012, la filiale a dégagé un produit d’activité ordinaire de 1,96 milliard d’euros, avec un résultat opérationnel de 5,1 millions d’euros et une capacité d’autofinancement opérationnelle de 89 millions d’euros.",
      "question": "Quel est le montant de la perte de valeur subie par la part de Veolia dans Veolia Transdev ?",
      "answer": "La part de Veolia dans Veolia Transdev a subi une perte de valeur de 75%, passant de 691 millions d’euros à 167 millions d’euros."
    }
  ]
}